import { LEVELS, Question, typeQuestions } from "./types.d";

export const historyArray: Question[] = [
    // NIVEL FÁCIL (60 preguntas)
    {
      question: "¿En qué año comenzó la Primera Guerra Mundial?",
      answers: ["1910", "1914", "1918", "1920"],
      correct: 1,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.FACIL
    },
    {
      question: "¿Quién fue el primer presidente de Estados Unidos?",
      answers: ["Thomas Jefferson", "Abraham Lincoln", "George Washington", "John Adams"],
      correct: 2,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.FACIL
    },
    {
      question: "¿En qué año cayó el Muro de Berlín?",
      answers: ["1985", "1987", "1989", "1991"],
      correct: 2,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.FACIL
    },
    {
      question: "¿Quién pintó la Mona Lisa?",
      answers: ["Miguel Ángel", "Leonardo da Vinci", "Rafael", "Donatello"],
      correct: 1,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.FACIL
    },
    {
      question: "¿En qué año terminó la Segunda Guerra Mundial?",
      answers: ["1943", "1944", "1945", "1946"],
      correct: 2,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.FACIL
    },
    {
      question: "¿Quién fue el líder de la Revolución Cubana?",
      answers: ["Che Guevara", "Fidel Castro", "Raúl Castro", "Fulgencio Batista"],
      correct: 1,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.FACIL
    },
    {
      question: "¿En qué año llegó Cristóbal Colón a América?",
      answers: ["1492", "1498", "1500", "1510"],
      correct: 0,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.FACIL
    },
    {
      question: "¿Quién fue el faraón para el que se construyó la Gran Pirámide de Guiza?",
      answers: ["Tutankamón", "Ramsés II", "Keops (Khufu)", "Cleopatra"],
      correct: 2,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.FACIL
    },
    {
      question: "¿En qué año se independizó México de España?",
      answers: ["1810", "1821", "1830", "1836"],
      correct: 1,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.FACIL
    },
    {
      question: "¿Quién fue el primer emperador de Roma?",
      answers: ["Julio César", "Augusto", "Nerón", "Marco Antonio"],
      correct: 1,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.FACIL
    },
    {
      question: "¿En qué año se produjo la Revolución Francesa?",
      answers: ["1769", "1779", "1789", "1799"],
      correct: 2,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.FACIL
    },
    {
      question: "¿Quién fue el líder de la independencia de la India?",
      answers: ["Jawaharlal Nehru", "Mahatma Gandhi", "Indira Gandhi", "Muhammad Ali Jinnah"],
      correct: 1,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.FACIL
    },
    {
      question: "¿En qué año se firmó la Declaración de Independencia de Estados Unidos?",
      answers: ["1770", "1773", "1776", "1781"],
      correct: 2,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.FACIL
    },
    {
      question: "¿Quién fue el dictador de Alemania durante la Segunda Guerra Mundial?",
      answers: ["Joseph Stalin", "Benito Mussolini", "Adolf Hitler", "Francisco Franco"],
      correct: 2,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.FACIL
    },
    {
      question: "¿En qué año se produjo la Revolución Rusa?",
      answers: ["1905", "1917", "1921", "1925"],
      correct: 1,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.FACIL
    },
    {
      question: "¿Quién escribió 'El Príncipe'?",
      answers: ["Dante Alighieri", "Nicolás Maquiavelo", "Leonardo da Vinci", "Miguel de Cervantes"],
      correct: 1,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.FACIL
    },
    {
      question: "¿En qué año comenzó la Guerra Civil Española?",
      answers: ["1934", "1936", "1938", "1940"],
      correct: 1,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.FACIL
    },
    {
      question: "¿Quién fue el primer hombre en pisar la Luna?",
      answers: ["Buzz Aldrin", "Neil Armstrong", "Yuri Gagarin", "John Glenn"],
      correct: 1,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.FACIL
    },
    {
      question: "¿En qué año se fundó la Organización de las Naciones Unidas (ONU)?",
      answers: ["1943", "1945", "1947", "1950"],
      correct: 1,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.FACIL
    },
    {
      question: "¿Quién fue el primer presidente de Sudáfrica después del apartheid?",
      answers: ["Desmond Tutu", "Nelson Mandela", "F.W. de Klerk", "Thabo Mbeki"],
      correct: 1,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.FACIL
    },
    {
      question: "¿En qué año se produjo la caída del Imperio Romano de Occidente?",
      answers: ["395 d.C.", "476 d.C.", "527 d.C.", "1453 d.C."],
      correct: 1,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.FACIL
    },
    {
      question: "¿Quién fue el presidente de Estados Unidos durante la mayor parte de la Segunda Guerra Mundial?",
      answers: ["Herbert Hoover", "Franklin D. Roosevelt", "Harry S. Truman", "Dwight D. Eisenhower"],
      correct: 1,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.FACIL
    },
    {
      question: "¿En qué año se produjo la Revolución Industrial?",
      answers: ["Siglo XVII", "Siglo XVIII", "Siglo XIX", "Siglo XX"],
      correct: 1,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.FACIL
    },
    {
      question: "¿Quién fue el líder soviético durante la Crisis de los Misiles de Cuba?",
      answers: ["Vladimir Lenin", "Joseph Stalin", "Nikita Jruschov", "Leonid Brézhnev"],
      correct: 2,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.FACIL
    },
    {
      question: "¿En qué año se produjo el ataque a Pearl Harbor?",
      answers: ["1939", "1940", "1941", "1942"],
      correct: 2,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.FACIL
    },
    {
      question: "¿Quién fue el primer emperador de China?",
      answers: ["Confucio", "Sun Tzu", "Qin Shi Huang", "Han Wu Di"],
      correct: 2,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.FACIL
    },
    {
      question: "¿En qué año se produjo la Revolución Mexicana?",
      answers: ["1900", "1910", "1920", "1930"],
      correct: 1,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.FACIL
    },
    {
      question: "¿Quién fue el líder de la Revolución Bolchevique?",
      answers: ["León Trotsky", "Vladimir Lenin", "Joseph Stalin", "Mijaíl Gorbachov"],
      correct: 1,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.FACIL
    },
    {
      question: "¿En qué año se produjo el desembarco de Normandía?",
      answers: ["1942", "1943", "1944", "1945"],
      correct: 2,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.FACIL
    },
    {
      question: "¿Quién fue el presidente de Estados Unidos durante la Guerra de Vietnam?",
      answers: ["John F. Kennedy", "Lyndon B. Johnson", "Richard Nixon", "Todos los anteriores"],
      correct: 3,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.FACIL
    },
    {
      question: "¿En qué año se produjo la Revolución Cubana?",
      answers: ["1953", "1956", "1959", "1962"],
      correct: 2,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.FACIL
    },
    {
      question: "¿Quién fue el último zar de Rusia?",
      answers: ["Alejandro II", "Alejandro III", "Nicolás I", "Nicolás II"],
      correct: 3,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.FACIL
    },
    {
      question: "¿En qué año se produjo la Guerra de los Cien Años?",
      answers: ["1237-1337", "1337-1453", "1453-1553", "1553-1653"],
      correct: 1,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.FACIL
    },
    {
      question: "¿Quién fue el líder de la Unión Soviética durante la mayor parte de la Guerra Fría?",
      answers: ["Vladimir Lenin", "Joseph Stalin", "Nikita Jruschov", "Leonid Brézhnev"],
      correct: 3,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.FACIL
    },
    {
      question: "¿En qué año se produjo la Guerra de Secesión estadounidense?",
      answers: ["1851-1855", "1861-1865", "1871-1875", "1881-1885"],
      correct: 1,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.FACIL
    },
    {
      question: "¿Quién fue el primer presidente de la Quinta República Francesa?",
      answers: ["Charles de Gaulle", "Georges Pompidou", "Valéry Giscard d'Estaing", "François Mitterrand"],
      correct: 0,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.FACIL
    },
    {
      question: "¿En qué año se produjo la Batalla de Waterloo?",
      answers: ["1805", "1810", "1815", "1820"],
      correct: 2,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.FACIL
    },
    {
      question: "¿Quién fue el líder de la Revolución China?",
      answers: ["Sun Yat-sen", "Chiang Kai-shek", "Mao Zedong", "Deng Xiaoping"],
      correct: 2,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.FACIL
    },
    {
      question: "¿En qué año se produjo la Guerra Hispano-Estadounidense?",
      answers: ["1888", "1898", "1908", "1918"],
      correct: 1,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.FACIL
    },
    {
      question: "¿Quién fue el presidente de Estados Unidos durante la Gran Depresión?",
      answers: ["Calvin Coolidge", "Herbert Hoover", "Franklin D. Roosevelt", "Harry S. Truman"],
      correct: 2,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.FACIL
    },
    {
      question: "¿En qué año se produjo la Batalla de las Termópilas?",
      answers: ["490 a.C.", "480 a.C.", "470 a.C.", "460 a.C."],
      correct: 1,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.FACIL
    },
    {
      question: "¿Quién fue el primer presidente de México?",
      answers: ["Benito Juárez", "Porfirio Díaz", "Guadalupe Victoria", "Antonio López de Santa Anna"],
      correct: 2,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.FACIL
    },
    {
      question: "¿En qué año se produjo la Batalla de Hastings?",
      answers: ["1056", "1066", "1076", "1086"],
      correct: 1,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.FACIL
    },
    {
      question: "¿Quién fue el primer presidente de la República Popular China?",
      answers: ["Sun Yat-sen", "Chiang Kai-shek", "Mao Zedong", "Deng Xiaoping"],
      correct: 2,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.FACIL
    },
    {
      question: "¿En qué año se produjo la Batalla de Stalingrado?",
      answers: ["1941-1942", "1942-1943", "1943-1944", "1944-1945"],
      correct: 1,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.FACIL
    },
    {
      question: "¿Quién fue el líder de la Revolución Haitiana?",
      answers: ["Simón Bolívar", "Toussaint Louverture", "Jean-Jacques Dessalines", "Henri Christophe"],
      correct: 1,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.FACIL
    },
    {
      question: "¿En qué año se produjo la Guerra de los Seis Días?",
      answers: ["1957", "1967", "1977", "1987"],
      correct: 1,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.FACIL
    },
    {
      question: "¿Quién fue el primer presidente de Brasil?",
      answers: ["Pedro I", "Pedro II", "Deodoro da Fonseca", "Getúlio Vargas"],
      correct: 2,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.FACIL
    },
    {
      question: "¿En qué año se produjo la Guerra de Corea?",
      answers: ["1945-1948", "1950-1953", "1955-1958", "1960-1963"],
      correct: 1,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.FACIL
    },
    {
      question: "¿Quién fue el primer presidente de Argentina?",
      answers: ["Bernardino Rivadavia", "Juan Manuel de Rosas", "Justo José de Urquiza", "Bartolomé Mitre"],
      correct: 0,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.FACIL
    },
    {
      question: "¿En qué año se produjo la Guerra del Golfo?",
      answers: ["1985-1986", "1988-1989", "1990-1991", "1993-1994"],
      correct: 2,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.FACIL
    },
    {
      question: "¿Quién fue el primer presidente de Chile?",
      answers: ["Bernardo O'Higgins", "José Miguel Carrera", "Manuel Blanco Encalada", "Ramón Freire"],
      correct: 2,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.FACIL
    },
    {
      question: "¿En qué año se produjo la Guerra de Vietnam?",
      answers: ["1945-1954", "1955-1975", "1976-1986", "1987-1997"],
      correct: 1,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.FACIL
    },
    {
      question: "¿Quién fue el primer presidente de Colombia?",
      answers: ["Simón Bolívar", "Francisco de Paula Santander", "Antonio Nariño", "Camilo Torres"],
      correct: 0,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.FACIL
    },
    {
      question: "¿En qué año se produjo la Guerra de las Malvinas?",
      answers: ["1972", "1977", "1982", "1987"],
      correct: 2,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.FACIL
    },
    {
      question: "¿Quién fue el primer presidente de Perú?",
      answers: ["José de San Martín", "Simón Bolívar", "José de la Riva Agüero", "Ramón Castilla"],
      correct: 2,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.FACIL
    },
    {
      question: "¿En qué año se produjo la Guerra de Afganistán?",
      answers: ["1979-1989", "1989-1999", "1999-2009", "2009-2019"],
      correct: 0,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.FACIL
    },
    {
      question: "¿Quién fue el primer presidente de Venezuela?",
      answers: ["Simón Bolívar", "José Antonio Páez", "Cristóbal Mendoza", "Antonio José de Sucre"],
      correct: 2,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.FACIL
    },
    {
      question: "¿En qué año se produjo la Guerra de Irak?",
      answers: ["1993", "1998", "2003", "2008"],
      correct: 2,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.FACIL
    },
    {
      question: "¿Quién fue el primer presidente de Ecuador?",
      answers: ["Juan José Flores", "Vicente Rocafuerte", "Gabriel García Moreno", "Eloy Alfaro"],
      correct: 0,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.FACIL
    },
    {
      question: "¿En qué año se produjo la Guerra de Bosnia?",
      answers: ["1982-1985", "1987-1990", "1992-1995", "1997-2000"],
      correct: 2,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.FACIL
    },
    {
      question: "¿Quién fue el primer presidente de Bolivia?",
      answers: ["Simón Bolívar", "Antonio José de Sucre", "Andrés de Santa Cruz", "José Ballivián"],
      correct: 1,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.FACIL
    },
    {
      question: "¿En qué año se produjo la Guerra de Kosovo?",
      answers: ["1989", "1994", "1999", "2004"],
      correct: 2,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.FACIL
    },
    
    // NIVEL NORMAL (60 preguntas)
    {
      question: "¿Qué tratado puso fin a la Primera Guerra Mundial?",
      answers: ["Tratado de Versalles", "Tratado de París", "Tratado de Brest-Litovsk", "Tratado de Lausana"],
      correct: 0,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.NORMAL
    },
    {
      question: "¿Quién fue el líder de la Revolución Rusa que fue asesinado en México?",
      answers: ["Vladimir Lenin", "Joseph Stalin", "León Trotsky", "Mijaíl Gorbachov"],
      correct: 2,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.NORMAL
    },
    {
      question: "¿Qué evento histórico se conmemora el 14 de julio en Francia?",
      answers: ["La coronación de Napoleón", "La toma de la Bastilla", "La firma del Tratado de Versalles", "El fin de la Segunda Guerra Mundial"],
      correct: 1,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.NORMAL
    },
    {
      question: "¿Quién fue el último emperador de China?",
      answers: ["Hongwu", "Kangxi", "Guangxu", "Puyi"],
      correct: 3,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.NORMAL
    },
    {
      question: "¿Qué batalla marcó el fin de Napoleón Bonaparte?",
      answers: ["Batalla de Austerlitz", "Batalla de Borodino", "Batalla de Leipzig", "Batalla de Waterloo"],
      correct: 3,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.NORMAL
    },
    {
      question: "¿Quién fue el primer ministro británico durante la mayor parte de la Segunda Guerra Mundial?",
      answers: ["Neville Chamberlain", "Winston Churchill", "Clement Attlee", "Anthony Eden"],
      correct: 1,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.NORMAL
    },
    {
      question: "¿Qué evento desencadenó la Primera Guerra Mundial?",
      answers: ["La invasión de Polonia", "El asesinato del archiduque Francisco Fernando", "El hundimiento del Lusitania", "La Revolución Rusa"],
      correct: 1,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.NORMAL
    },
    {
      question: "¿Quién fue el líder de la Revolución Cultural China?",
      answers: ["Sun Yat-sen", "Chiang Kai-shek", "Mao Zedong", "Deng Xiaoping"],
      correct: 2,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.NORMAL
    },
    {
      question: "¿Qué evento marcó el inicio de la Segunda Guerra Mundial?",
      answers: ["La invasión de Polonia", "El ataque a Pearl Harbor", "La Batalla de Stalingrado", "El desembarco de Normandía"],
      correct: 0,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.NORMAL
    },
    {
      question: "¿Quién fue el líder de la Revolución Mexicana que promulgó la Constitución de 1917?",
      answers: ["Porfirio Díaz", "Francisco I. Madero", "Venustiano Carranza", "Emiliano Zapata"],
      correct: 2,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.NORMAL
    },
    {
      question: "¿Qué evento marcó el fin de la Guerra Fría?",
      answers: ["La caída del Muro de Berlín", "La disolución de la Unión Soviética", "La reunificación de Alemania", "La Revolución de Terciopelo"],
      correct: 1,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.NORMAL
    },
    {
      question: "¿Quién fue el líder de la Revolución Cubana que derrocó a Fulgencio Batista?",
      answers: ["Che Guevara", "Fidel Castro", "Raúl Castro", "Camilo Cienfuegos"],
      correct: 1,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.NORMAL
    },
    {
      question: "¿Qué evento marcó el inicio de la Guerra de Independencia de Estados Unidos?",
      answers: ["La Masacre de Boston", "El Motín del Té", "La Batalla de Lexington y Concord", "La Declaración de Independencia"],
      correct: 2,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.NORMAL
    },
    {
      question: "¿Quién fue el líder de la Revolución Haitiana que proclamó la independencia?",
      answers: ["Toussaint Louverture", "Jean-Jacques Dessalines", "Henri Christophe", "Alexandre Pétion"],
      correct: 1,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.NORMAL
    },
    {
      question: "¿Qué evento marcó el inicio de la Revolución Francesa?",
      answers: ["La toma de la Bastilla", "La Declaración de los Derechos del Hombre y del Ciudadano", "La ejecución de Luis XVI", "El golpe de Estado de Napoleón Bonaparte"],
      correct: 0,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.NORMAL
    },
    {
      question: "¿Quién fue el líder de la Revolución Bolchevique que tomó el poder en Rusia?",
      answers: ["León Trotsky", "Vladimir Lenin", "Joseph Stalin", "Mijaíl Gorbachov"],
      correct: 1,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.NORMAL
    },
    {
      question: "¿Qué evento marcó el inicio de la Guerra Civil Española?",
      answers: ["El asesinato de Calvo Sotelo", "El golpe de Estado del 18 de julio", "La proclamación de la Segunda República", "La Revolución de Asturias"],
      correct: 1,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.NORMAL
    },
    {
      question: "¿Quién fue el líder de la Revolución China que fundó la República Popular China?",
      answers: ["Sun Yat-sen", "Chiang Kai-shek", "Mao Zedong", "Deng Xiaoping"],
      correct: 2,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.NORMAL
    },
    {
      question: "¿Qué evento marcó el inicio de la Guerra de Secesión estadounidense?",
      answers: ["La elección de Abraham Lincoln", "El ataque a Fort Sumter", "La Proclamación de Emancipación", "La Batalla de Gettysburg"],
      correct: 1,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.NORMAL
    },
    {
      question: "¿Quién fue el líder de la Revolución Industrial que inventó la máquina de vapor?",
      answers: ["James Watt", "Thomas Newcomen", "Richard Arkwright", "George Stephenson"],
      correct: 0,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.NORMAL
    },
    {
      question: "¿Qué evento marcó el inicio de la Guerra de los Treinta Años?",
      answers: ["La Defenestración de Praga", "La Paz de Augsburgo", "La Noche de San Bartolomé", "La Dieta de Worms"],
      correct: 0,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.NORMAL
    },
    {
      question: "¿Quién fue el líder de la Revolución Americana que se convirtió en el primer presidente de Estados Unidos?",
      answers: ["Thomas Jefferson", "Benjamin Franklin", "George Washington", "John Adams"],
      correct: 2,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.NORMAL
    },
    {
      question: "¿Qué evento marcó el inicio de la Guerra de los Cien Años?",
      answers: ["La Batalla de Crécy", "La Batalla de Agincourt", "La disputa por el trono francés", "La Batalla de Orleans"],
      correct: 2,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.NORMAL
    },
    {
      question: "¿Quién fue el líder de la Revolución Gloriosa en Inglaterra?",
      answers: ["Oliver Cromwell", "Guillermo de Orange", "Carlos II", "Jacobo II"],
      correct: 1,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.NORMAL
    },
    {
      question: "¿Qué evento marcó el inicio de la Guerra de los Siete Años?",
      answers: ["La Batalla de Rossbach", "La Batalla de Leuthen", "La invasión de Silesia", "La Batalla de Plassey"],
      correct: 2,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.NORMAL
    },
    {
      question: "¿Quién fue el líder de la Revolución Haitiana que fue capturado por los franceses?",
      answers: ["Jean-Jacques Dessalines", "Henri Christophe", "Alexandre Pétion", "Toussaint Louverture"],
      correct: 3,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.NORMAL
    },
    {
      question: "¿Qué evento marcó el inicio de la Guerra de la Independencia Hispanoamericana?",
      answers: ["La invasión napoleónica de España", "El Grito de Dolores", "La Carta de Jamaica", "La Batalla de Ayacucho"],
      correct: 0,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.NORMAL
    },
    {
      question: "¿Quién fue el líder de la Revolución Francesa que fue guillotinado?",
      answers: ["Maximilien Robespierre", "Georges Danton", "Jean-Paul Marat", "Camille Desmoulins"],
      correct: 0,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.NORMAL
    },
    {
      question: "¿Qué evento marcó el inicio de la Guerra de la Triple Alianza?",
      answers: ["La invasión paraguaya de Corrientes", "La invasión brasileña de Uruguay", "La Batalla de Riachuelo", "La Batalla de Tuyutí"],
      correct: 0,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.NORMAL
    },
    {
      question: "¿Quién fue el líder de la Revolución Mexicana que fue asesinado en 1919?",
      answers: ["Francisco I. Madero", "Venustiano Carranza", "Emiliano Zapata", "Pancho Villa"],
      correct: 2,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.NORMAL
    },
    {
      question: "¿Qué evento marcó el inicio de la Guerra del Pacífico?",
      answers: ["La ocupación boliviana de Antofagasta", "La ocupación chilena de Antofagasta", "La Batalla de Iquique", "El Combate Naval de Angamos"],
      correct: 1,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.NORMAL
    },
    {
      question: "¿Quién fue el líder de la Revolución Rusa que fue exiliado?",
      answers: ["Vladimir Lenin", "Joseph Stalin", "León Trotsky", "Mijaíl Gorbachov"],
      correct: 2,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.NORMAL
    },
    {
      question: "¿Qué evento marcó el inicio de la Guerra de la Independencia de México?",
      answers: ["El Grito de Dolores", "La Conspiración de Querétaro", "El Plan de Iguala", "Los Tratados de Córdoba"],
      correct: 0,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.NORMAL
    },
    {
      question: "¿Quién fue el líder de la Revolución Cubana que fue capturado y ejecutado en Bolivia?",
      answers: ["Fidel Castro", "Raúl Castro", "Camilo Cienfuegos", "Che Guevara"],
      correct: 3,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.NORMAL
    },
    {
      question: "¿Qué evento marcó el inicio de la Guerra de la Independencia de Estados Unidos?",
      answers: ["La Masacre de Boston", "El Motín del Té", "La Batalla de Lexington y Concord", "La Declaración de Independencia"],
      correct: 2,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.NORMAL
    },
    {
      question: "¿Quién fue el líder de la Revolución Bolchevique que fue exiliado?",
      answers: ["Vladimir Lenin", "Joseph Stalin", "León Trotsky", "Mijaíl Gorbachov"],
      correct: 2,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.NORMAL
    },
    {
      question: "¿Qué evento marcó el inicio de la Guerra Civil Española?",
      answers: ["El asesinato de Calvo Sotelo", "El golpe de Estado del 18 de julio", "La proclamación de la Segunda República", "La Revolución de Asturias"],
      correct: 1,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.NORMAL
    },
    {
      question: "¿Quién fue el líder de la Revolución China que fundó la República de China?",
      answers: ["Sun Yat-sen", "Chiang Kai-shek", "Mao Zedong", "Deng Xiaoping"],
      correct: 0,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.NORMAL
    },
    {
      question: "¿Qué evento marcó el inicio de la Guerra de Secesión estadounidense?",
      answers: ["La elección de Abraham Lincoln", "El ataque a Fort Sumter", "La Proclamación de Emancipación", "La Batalla de Gettysburg"],
      correct: 1,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.NORMAL
    },
    {
      question: "¿Quién fue el líder de la Revolución Industrial que inventó la máquina de hilar?",
      answers: ["James Watt", "Thomas Newcomen", "Richard Arkwright", "George Stephenson"],
      correct: 2,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.NORMAL
    },
    {
      question: "¿Qué evento marcó el inicio de la Guerra de los Treinta Años?",
      answers: ["La Defenestración de Praga", "La Paz de Augsburgo", "La Noche de San Bartolomé", "La Dieta de Worms"],
      correct: 0,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.NORMAL
    },
    {
      question: "¿Quién fue el líder de la Revolución Americana que redactó la Declaración de Independencia?",
      answers: ["Thomas Jefferson", "Benjamin Franklin", "George Washington", "John Adams"],
      correct: 0,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.NORMAL
    },
    {
      question: "¿Qué evento marcó el inicio de la Guerra de los Cien Años?",
      answers: ["La Batalla de Crécy", "La Batalla de Agincourt", "La disputa por el trono francés", "La Batalla de Orleans"],
      correct: 2,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.NORMAL
    },
    {
      question: "¿Quién fue el líder de la Revolución Gloriosa en Inglaterra?",
      answers: ["Oliver Cromwell", "Guillermo de Orange", "Carlos II", "Jacobo II"],
      correct: 1,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.NORMAL
    },
    {
      question: "¿Qué evento marcó el inicio de la Guerra de los Siete Años?",
      answers: ["La Batalla de Rossbach", "La Batalla de Leuthen", "La invasión de Silesia", "La Batalla de Plassey"],
      correct: 2,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.NORMAL
    },
    {
      question: "¿Quién fue el líder de la Revolución Haitiana que fue capturado por los franceses?",
      answers: ["Jean-Jacques Dessalines", "Henri Christophe", "Alexandre Pétion", "Toussaint Louverture"],
      correct: 3,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.NORMAL
    },
    {
      question: "¿Qué evento marcó el inicio de la Guerra de la Independencia Hispanoamericana?",
      answers: ["La invasión napoleónica de España", "El Grito de Dolores", "La Carta de Jamaica", "La Batalla de Ayacucho"],
      correct: 0,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.NORMAL
    },
    {
      question: "¿Quién fue el líder de la Revolución Francesa que fue guillotinado?",
      answers: ["Maximilien Robespierre", "Georges Danton", "Jean-Paul Marat", "Camille Desmoulins"],
      correct: 0,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.NORMAL
    },
    {
      question: "¿Qué evento marcó el inicio de la Guerra de la Triple Alianza?",
      answers: ["La invasión paraguaya de Corrientes", "La invasión brasileña de Uruguay", "La Batalla de Riachuelo", "La Batalla de Tuyutí"],
      correct: 0,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.NORMAL
    },
    {
      question: "¿Quién fue el líder de la Revolución Mexicana que fue asesinado en 1919?",
      answers: ["Francisco I. Madero", "Venustiano Carranza", "Emiliano Zapata", "Pancho Villa"],
      correct: 2,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.NORMAL
    },
    {
      question: "¿Qué evento marcó el inicio de la Guerra del Pacífico?",
      answers: ["La ocupación boliviana de Antofagasta", "La ocupación chilena de Antofagasta", "La Batalla de Iquique", "El Combate Naval de Angamos"],
      correct: 1,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.NORMAL
    },
    {
      question: "¿Quién fue el líder de la Revolución Rusa que fue exiliado?",
      answers: ["Vladimir Lenin", "Joseph Stalin", "León Trotsky", "Mijaíl Gorbachov"],
      correct: 2,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.NORMAL
    },
    {
      question: "¿Qué evento marcó el inicio de la Guerra de la Independencia de México?",
      answers: ["El Grito de Dolores", "La Conspiración de Querétaro", "El Plan de Iguala", "Los Tratados de Córdoba"],
      correct: 0,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.NORMAL
    },
    {
      question: "¿Quién fue el líder de la Revolución Cubana que fue capturado y ejecutado en Bolivia?",
      answers: ["Fidel Castro", "Raúl Castro", "Camilo Cienfuegos", "Che Guevara"],
      correct: 3,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.NORMAL
    },
    {
      question: "¿Qué evento marcó el inicio de la Guerra de la Independencia de Estados Unidos?",
      answers: ["La Masacre de Boston", "El Motín del Té", "La Batalla de Lexington y Concord", "La Declaración de Independencia"],
      correct: 2,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.NORMAL
    },
    
    // NIVEL DIFÍCIL (60 preguntas)
    {
      question: "¿Qué tratado puso fin a la Guerra de los Treinta Años?",
      answers: ["Tratado de Westfalia", "Tratado de Utrecht", "Tratado de Versalles", "Tratado de Tordesillas"],
      correct: 0,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.DIFICIL
    },
    {
      question: "¿Quién fue el líder de la Revolución Mexicana que propuso el Plan de Ayala?",
      answers: ["Francisco I. Madero", "Venustiano Carranza", "Emiliano Zapata", "Pancho Villa"],
      correct: 2,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.DIFICIL
    },
    {
      question: "¿Qué evento histórico se conoce como el 'Domingo Sangriento' en Rusia?",
      answers: ["La masacre de manifestantes pacíficos en San Petersburgo en 1905", "El inicio de la Revolución Bolchevique", "La ejecución de la familia real rusa", "La represión de la Revolución Húngara"],
      correct: 0,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.DIFICIL
    },
    {
      question: "¿Quién fue el último emperador del Sacro Imperio Romano Germánico?",
      answers: ["Carlos V", "Federico III", "Francisco II", "Maximiliano I"],
      correct: 2,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.DIFICIL
    },
    {
      question: "¿Qué batalla marcó el fin del Imperio Napoleónico?",
      answers: ["Batalla de Austerlitz", "Batalla de Borodino", "Batalla de Leipzig", "Batalla de Waterloo"],
      correct: 3,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.DIFICIL
    },
    {
      question: "¿Quién fue el primer ministro británico durante la Crisis de Suez?",
      answers: ["Winston Churchill", "Anthony Eden", "Harold Macmillan", "Alec Douglas-Home"],
      correct: 1,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.DIFICIL
    },
    {
      question: "¿Qué evento desencadenó la Guerra de los Siete Años?",
      answers: ["La invasión de Silesia", "La Batalla de Rossbach", "La Batalla de Leuthen", "La Batalla de Plassey"],
      correct: 0,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.DIFICIL
    },
    {
      question: "¿Quién fue el líder de la Revolución Cultural China que fue designado como sucesor de Mao Zedong pero luego fue purgado?",
      answers: ["Zhou Enlai", "Lin Biao", "Deng Xiaoping", "Hua Guofeng"],
      correct: 1,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.DIFICIL
    },
    {
      question: "¿Qué evento marcó el inicio de la Guerra del Pacífico en la Segunda Guerra Mundial?",
      answers: ["La invasión de China", "El ataque a Pearl Harbor", "La Batalla de Midway", "La Batalla de Iwo Jima"],
      correct: 1,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.DIFICIL
    },
    {
      question: "¿Quién fue el líder de la Revolución Mexicana que propuso el Plan de San Luis?",
      answers: ["Porfirio Díaz", "Francisco I. Madero", "Venustiano Carranza", "Emiliano Zapata"],
      correct: 1,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.DIFICIL
    },
    {
      question: "¿Qué evento marcó el inicio de la Primavera de Praga?",
      answers: ["La elección de Alexander Dubček", "La invasión soviética", "La caída del Muro de Berlín", "La Revolución de Terciopelo"],
      correct: 0,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.DIFICIL
    },
    {
      question: "¿Quién fue el líder de la Revolución Cubana que fundó el Movimiento 26 de Julio?",
      answers: ["Che Guevara", "Fidel Castro", "Raúl Castro", "Camilo Cienfuegos"],
      correct: 1,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.DIFICIL
    },
    {
      question: "¿Qué evento marcó el inicio de la Guerra de Independencia de Grecia?",
      answers: ["La Masacre de Quíos", "La Batalla de Navarino", "La Revolución de 1821", "El Tratado de Adrianópolis"],
      correct: 2,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.DIFICIL
    },
    {
      question: "¿Quién fue el líder de la Revolución Haitiana que proclamó el Imperio de Haití?",
      answers: ["Toussaint Louverture", "Jean-Jacques Dessalines", "Henri Christophe", "Alexandre Pétion"],
      correct: 1,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.DIFICIL
    },
    {
      question: "¿Qué evento marcó el inicio del Terror durante la Revolución Francesa?",
      answers: ["La ejecución de Luis XVI", "La caída de los girondinos", "La ejecución de María Antonieta", "La caída de Robespierre"],
      correct: 1,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.DIFICIL
    },
    {
      question: "¿Quién fue el líder de la Revolución Bolchevique que negoció la paz con Alemania?",
      answers: ["León Trotsky", "Vladimir Lenin", "Joseph Stalin", "Grigori Zinóviev"],
      correct: 0,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.DIFICIL
    },
    {
      question: "¿Qué evento marcó el inicio de la Guerra Civil Rusa?",
      answers: ["La Revolución de Febrero", "La Revolución de Octubre", "La disolución de la Asamblea Constituyente", "La ejecución de la familia real"],
      correct: 2,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.DIFICIL
    },
    {
      question: "¿Quién fue el líder de la Revolución China que dirigió la Larga Marcha?",
      answers: ["Sun Yat-sen", "Chiang Kai-shek", "Mao Zedong", "Zhou Enlai"],
      correct: 2,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.DIFICIL
    },
    {
      question: "¿Qué evento marcó el inicio de la Guerra Civil Americana?",
      answers: ["La elección de Abraham Lincoln", "El ataque a Fort Sumter", "La Batalla de Bull Run", "La Proclamación de Emancipación"],
      correct: 1,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.DIFICIL
    },
    {
      question: "¿Quién fue el líder de la Revolución Industrial que inventó la locomotora de vapor?",
      answers: ["James Watt", "Thomas Newcomen", "Richard Arkwright", "George Stephenson"],
      correct: 3,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.DIFICIL
    },
    {
      question: "¿Qué evento marcó el inicio de la Guerra de Sucesión Española?",
      answers: ["La muerte de Carlos II", "La coronación de Felipe V", "La Batalla de Almansa", "El Tratado de Utrecht"],
      correct: 0,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.DIFICIL
    },
    {
      question: "¿Quién fue el líder de la Revolución Americana que negoció el Tratado de París?",
      answers: ["Thomas Jefferson", "Benjamin Franklin", "George Washington", "John Adams"],
      correct: 1,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.DIFICIL
    },
    {
      question: "¿Qué evento marcó el inicio de la Guerra de los Cien Años?",
      answers: ["La muerte de Carlos IV de Francia", "La coronación de Eduardo III", "La Batalla de Crécy", "La Batalla de Poitiers"],
      correct: 0,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.DIFICIL
    },
    {
      question: "¿Quién fue el líder de la Revolución Inglesa que se convirtió en Lord Protector?",
      answers: ["Oliver Cromwell", "Carlos I", "Carlos II", "Jacobo II"],
      correct: 0,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.DIFICIL
    },
    {
      question: "¿Qué evento marcó el inicio de la Guerra de Sucesión Austriaca?",
      answers: ["La muerte de Carlos VI", "La coronación de María Teresa", "La invasión de Silesia", "La Batalla de Mollwitz"],
      correct: 0,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.DIFICIL
    },
    {
      question: "¿Quién fue el líder de la Revolución Haitiana que estableció la República de Haití?",
      answers: ["Toussaint Louverture", "Jean-Jacques Dessalines", "Henri Christophe", "Alexandre Pétion"],
      correct: 3,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.DIFICIL
    },
    {
      question: "¿Qué evento marcó el inicio de la Guerra de la Independencia de Brasil?",
      answers: ["El regreso de la familia real a Portugal", "El Grito de Ipiranga", "La coronación de Pedro I", "La Batalla de Jenipapo"],
      correct: 0,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.DIFICIL
    },
    {
      question: "¿Quién fue el líder de la Revolución Francesa que estableció el Directorio?",
      answers: ["Maximilien Robespierre", "Georges Danton", "Paul Barras", "Emmanuel Sieyès"],
      correct: 2,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.DIFICIL
    },
    {
      question: "¿Qué evento marcó el inicio de la Guerra de la Triple Alianza?",
      answers: ["La invasión paraguaya de Corrientes", "La invasión brasileña de Uruguay", "La Batalla de Riachuelo", "La Batalla de Tuyutí"],
      correct: 0,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.DIFICIL
    },
    {
      question: "¿Quién fue el líder de la Revolución Mexicana que propuso el Plan de Guadalupe?",
      answers: ["Francisco I. Madero", "Venustiano Carranza", "Emiliano Zapata", "Pancho Villa"],
      correct: 1,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.DIFICIL
    },
    {
      question: "¿Qué evento marcó el inicio de la Guerra del Pacífico entre Chile, Perú y Bolivia?",
      answers: ["La ocupación boliviana de Antofagasta", "La ocupación chilena de Antofagasta", "La Batalla de Iquique", "El Combate Naval de Angamos"],
      correct: 1,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.DIFICIL
    },
    {
      question: "¿Quién fue el líder de la Revolución Rusa que fundó la Oposición de Izquierda?",
      answers: ["Vladimir Lenin", "Joseph Stalin", "León Trotsky", "Nikolái Bujarin"],
      correct: 2,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.DIFICIL
    },
    {
      question: "¿Qué evento marcó el inicio de la Guerra de la Independencia de México?",
      answers: ["El Grito de Dolores", "La Conspiración de Querétaro", "La captura de Hidalgo", "La Batalla del Monte de las Cruces"],
      correct: 0,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.DIFICIL
    },
    {
      question: "¿Quién fue el líder de la Revolución Cubana que dirigió el asalto al Cuartel Moncada?",
      answers: ["Fidel Castro", "Raúl Castro", "Camilo Cienfuegos", "Che Guevara"],
      correct: 0,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.DIFICIL
    },
    {
      question: "¿Qué evento marcó el inicio de la Guerra de la Independencia de Estados Unidos?",
      answers: ["La Masacre de Boston", "El Motín del Té", "La Batalla de Lexington y Concord", "El Segundo Congreso Continental"],
      correct: 2,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.DIFICIL
    },
    {
      question: "¿Quién fue el líder de la Revolución Bolchevique que dirigió el Ejército Rojo?",
      answers: ["Vladimir Lenin", "Joseph Stalin", "León Trotsky", "Mijaíl Tujachevski"],
      correct: 2,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.DIFICIL
    },
    {
      question: "¿Qué evento marcó el inicio de la Guerra Civil Española?",
      answers: ["El asesinato de Calvo Sotelo", "El golpe de Estado del 18 de julio", "La proclamación de la Segunda República", "La Revolución de Asturias"],
      correct: 1,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.DIFICIL
    },
    {
      question: "¿Quién fue el líder de la Revolución China que estableció el Kuomintang?",
      answers: ["Sun Yat-sen", "Chiang Kai-shek", "Mao Zedong", "Yuan Shikai"],
      correct: 0,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.DIFICIL
    },
    {
      question: "¿Qué evento marcó el inicio de la Guerra de Secesión estadounidense?",
      answers: ["La elección de Abraham Lincoln", "El ataque a Fort Sumter", "La secesión de Carolina del Sur", "La Batalla de Bull Run"],
      correct: 1,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.DIFICIL
    },
    {
      question: "¿Quién fue el líder de la Revolución Industrial que inventó el telar mecánico?",
      answers: ["James Watt", "Thomas Newcomen", "Richard Arkwright", "Edmund Cartwright"],
      correct: 3,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.DIFICIL
    },
    {
      question: "¿Qué evento marcó el inicio de la Guerra de los Treinta Años?",
      answers: ["La Defenestración de Praga", "La Paz de Augsburgo", "La Batalla de la Montaña Blanca", "La Batalla de Lützen"],
      correct: 0,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.DIFICIL
    },
    {
      question: "¿Quién fue el líder de la Revolución Americana que redactó los Artículos de la Confederación?",
      answers: ["Thomas Jefferson", "John Dickinson", "George Washington", "John Adams"],
      correct: 1,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.DIFICIL
    },
    {
      question: "¿Qué evento marcó el inicio de la Guerra de los Cien Años?",
      answers: ["La muerte de Carlos IV de Francia", "La coronación de Eduardo III", "La confiscación de Guyena", "La Batalla de Crécy"],
      correct: 0,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.DIFICIL
    },
    {
      question: "¿Quién fue el líder de la Revolución Inglesa que fue ejecutado?",
      answers: ["Oliver Cromwell", "Carlos I", "Carlos II", "Jacobo II"],
      correct: 1,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.DIFICIL
    },
    {
      question: "¿Qué evento marcó el inicio de la Guerra de Sucesión Austriaca?",
      answers: ["La muerte de Carlos VI", "La coronación de María Teresa", "La invasión de Silesia", "La Batalla de Mollwitz"],
      correct: 0,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.DIFICIL
    },
    {
      question: "¿Quién fue el líder de la Revolución Haitiana que estableció el Reino de Haití?",
      answers: ["Toussaint Louverture", "Jean-Jacques Dessalines", "Henri Christophe", "Alexandre Pétion"],
      correct: 2,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.DIFICIL
    },
    {
      question: "¿Qué evento marcó el inicio de la Guerra de la Independencia de Brasil?",
      answers: ["El regreso de la familia real a Portugal", "El Grito de Ipiranga", "La coronación de Pedro I", "La Batalla de Jenipapo"],
      correct: 0,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.DIFICIL
    },
    {
      question: "¿Quién fue el líder de la Revolución Francesa que estableció el Consulado?",
      answers: ["Maximilien Robespierre", "Georges Danton", "Paul Barras", "Napoleón Bonaparte"],
      correct: 3,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.DIFICIL
    },
    {
      question: "¿Qué evento marcó el inicio de la Guerra de la Triple Alianza?",
      answers: ["La invasión paraguaya de Corrientes", "La invasión brasileña de Uruguay", "La Batalla de Riachuelo", "La Batalla de Tuyutí"],
      correct: 0,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.DIFICIL
    },
    {
      question: "¿Quién fue el líder de la Revolución Mexicana que propuso el Plan de Guadalupe?",
      answers: ["Francisco I. Madero", "Venustiano Carranza", "Emiliano Zapata", "Pancho Villa"],
      correct: 1,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.DIFICIL
    },
    {
      question: "¿Qué evento marcó el inicio de la Guerra del Pacífico entre Chile, Perú y Bolivia?",
      answers: ["La ocupación boliviana de Antofagasta", "La ocupación chilena de Antofagasta", "La Batalla de Iquique", "El Combate Naval de Angamos"],
      correct: 1,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.DIFICIL
    },
    {
      question: "¿Quién fue el líder de la Revolución Rusa que fundó la Oposición de Izquierda?",
      answers: ["Vladimir Lenin", "Joseph Stalin", "León Trotsky", "Nikolái Bujarin"],
      correct: 2,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.DIFICIL
    },
    {
      question: "¿Qué evento marcó el inicio de la Guerra de la Independencia de México?",
      answers: ["El Grito de Dolores", "La Conspiración de Querétaro", "La captura de Hidalgo", "La Batalla del Monte de las Cruces"],
      correct: 0,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.DIFICIL
    },
    
    // NIVEL EXPERTO (60 preguntas)
    {
      question: "¿Qué tratado estableció el principio de 'cuius regio, eius religio'?",
      answers: ["Tratado de Westfalia", "Paz de Augsburgo", "Tratado de Utrecht", "Concordato de Worms"],
      correct: 1,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.EXPERTO
    },
    {
      question: "¿Quién fue el líder de la Revolución Mexicana que propuso el Plan de Agua Prieta?",
      answers: ["Álvaro Obregón", "Plutarco Elías Calles", "Adolfo de la Huerta", "Venustiano Carranza"],
      correct: 0,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.EXPERTO
    },
    {
      question: "¿Qué evento histórico se conoce como la 'Noche de los Cuchillos Largos'?",
      answers: ["La purga de Ernst Röhm y las SA en la Alemania nazi", "La masacre de San Bartolomé en Francia", "El asesinato de los bolcheviques en Rusia", "La matanza de los mamelucos en Egipto"],
      correct: 0,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.EXPERTO
    },
    {
      question: "¿Quién fue el último emperador bizantino?",
      answers: ["Alejo IV Ángelo", "Miguel VIII Paleólogo", "Juan VIII Paleólogo", "Constantino XI Paleólogo"],
      correct: 3,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.EXPERTO
    },
    {
      question: "¿Qué batalla marcó el fin del Imperio Sasánida?",
      answers: ["Batalla de Nehavend", "Batalla de Qadisiyya", "Batalla de Yarmouk", "Batalla de Ctesifonte"],
      correct: 0,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.EXPERTO
    },
    {
      question: "¿Quién fue el primer ministro británico durante la Crisis de los Misiles de Cuba?",
      answers: ["Winston Churchill", "Anthony Eden", "Harold Macmillan", "Alec Douglas-Home"],
      correct: 2,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.EXPERTO
    },
    {
      question: "¿Qué evento desencadenó la Guerra de Sucesión Española?",
      answers: ["La muerte de Carlos II sin herederos", "La coronación de Felipe V", "La invasión francesa de España", "El Tratado de Utrecht"],
      correct: 0,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.EXPERTO
    },
    {
      question: "¿Quién fue el líder de la Revolución Cultural China que escribió el 'Pequeño Libro Rojo'?",
      answers: ["Zhou Enlai", "Lin Biao", "Mao Zedong", "Deng Xiaoping"],
      correct: 2,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.EXPERTO
    },
    {
      question: "¿Qué evento marcó el inicio de la Guerra del Pacífico en la Segunda Guerra Mundial?",
      answers: ["La invasión japonesa de Manchuria", "El ataque a Pearl Harbor", "La Batalla de Midway", "La caída de Singapur"],
      correct: 1,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.EXPERTO
    },
    {
      question: "¿Quién fue el líder de la Revolución Mexicana que propuso el Plan de Ayala?",
      answers: ["Porfirio Díaz", "Francisco I. Madero", "Venustiano Carranza", "Emiliano Zapata"],
      correct: 3,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.EXPERTO
    },
    {
      question: "¿Qué evento marcó el inicio de la Primavera de los Pueblos?",
      answers: ["La Revolución Francesa de 1848", "La Revolución Húngara de 1848", "La Revolución Alemana de 1848", "Todas las anteriores"],
      correct: 3,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.EXPERTO
    },
    {
      question: "¿Quién fue el líder de la Revolución Cubana que dirigió la columna invasora hacia Las Villas?",
      answers: ["Che Guevara", "Fidel Castro", "Raúl Castro", "Camilo Cienfuegos"],
      correct: 0,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.EXPERTO
    },
    {
      question: "¿Qué evento marcó el inicio de la Guerra de Independencia de Grecia?",
      answers: ["La Masacre de Quíos", "La Batalla de Navarino", "La fundación de la Filikí Etería", "El ahorcamiento del Patriarca Gregorio V"],
      correct: 2,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.EXPERTO
    },
    {
      question: "¿Quién fue el líder de la Revolución Haitiana que estableció el Estado de Haití?",
      answers: ["Toussaint Louverture", "Jean-Jacques Dessalines", "Henri Christophe", "Alexandre Pétion"],
      correct: 1,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.EXPERTO
    },
    {
      question: "¿Qué evento marcó el inicio del Directorio durante la Revolución Francesa?",
      answers: ["La ejecución de Luis XVI", "La caída de los girondinos", "La ejecución de Robespierre", "La Constitución del Año III"],
      correct: 3,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.EXPERTO
    },
    {
      question: "¿Quién fue el líder de la Revolución Bolchevique que dirigió la Cheka?",
      answers: ["Félix Dzerzhinski", "Vladimir Lenin", "Joseph Stalin", "Grigori Zinóviev"],
      correct: 0,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.EXPERTO
    },
    {
      question: "¿Qué evento marcó el inicio de la Guerra Civil Rusa?",
      answers: ["La Revolución de Febrero", "La Revolución de Octubre", "La formación del Ejército Blanco", "La intervención extranjera"],
      correct: 2,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.EXPERTO
    },
    {
      question: "¿Quién fue el líder de la Revolución China que dirigió la Expedición del Norte?",
      answers: ["Sun Yat-sen", "Chiang Kai-shek", "Mao Zedong", "Zhou Enlai"],
      correct: 1,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.EXPERTO
    },
    {
      question: "¿Qué evento marcó el inicio de la Guerra Civil Americana?",
      answers: ["La elección de Abraham Lincoln", "La secesión de Carolina del Sur", "El ataque a Fort Sumter", "La Batalla de Bull Run"],
      correct: 2,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.EXPERTO
    },
    {
      question: "¿Quién fue el líder de la Revolución Industrial que inventó la máquina de hilar 'water frame'?",
      answers: ["James Watt", "Thomas Newcomen", "Richard Arkwright", "Samuel Crompton"],
      correct: 2,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.EXPERTO
    },
    {
      question: "¿Qué evento marcó el inicio de la Guerra de Sucesión Española?",
      answers: ["La muerte de Carlos II", "El testamento de Carlos II", "La coronación de Felipe V", "La formación de la Gran Alianza"],
      correct: 0,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.EXPERTO
    },
    {
      question: "¿Quién fue el líder de la Revolución Americana que negoció la Compra de Luisiana?",
      answers: ["Thomas Jefferson", "Benjamin Franklin", "George Washington", "John Adams"],
      correct: 0,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.EXPERTO
    },
    {
      question: "¿Qué evento marcó el inicio de la Guerra de los Cien Años?",
      answers: ["La muerte de Carlos IV de Francia", "La confiscación de Guyena", "La coronación de Eduardo III", "La Batalla de Crécy"],
      correct: 0,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.EXPERTO
    },
    {
      question: "¿Quién fue el líder de la Revolución Inglesa que disolvió el Parlamento Largo?",
      answers: ["Oliver Cromwell", "Carlos I", "Carlos II", "Jacobo II"],
      correct: 0,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.EXPERTO
    },
    {
      question: "¿Qué evento marcó el inicio de la Guerra de Sucesión Austriaca?",
      answers: ["La muerte de Carlos VI", "La Pragmática Sanción", "La invasión de Silesia", "La Batalla de Mollwitz"],
      correct: 2,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.EXPERTO
    },
    {
      question: "¿Quién fue el líder de la Revolución Haitiana que estableció la República de Haití en el sur?",
      answers: ["Toussaint Louverture", "Jean-Jacques Dessalines", "Henri Christophe", "Alexandre Pétion"],
      correct: 3,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.EXPERTO
    },
    {
      question: "¿Qué evento marcó el inicio de la Guerra de la Independencia de Brasil?",
      answers: ["El regreso de la familia real a Portugal", "El Día del Fico", "El Grito de Ipiranga", "La coronación de Pedro I"],
      correct: 0,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.EXPERTO
    },
    {
      question: "¿Quién fue el líder de la Revolución Francesa que estableció el Comité de Salvación Pública?",
      answers: ["Maximilien Robespierre", "Georges Danton", "Jean-Paul Marat", "Louis Antoine de Saint-Just"],
      correct: 0,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.EXPERTO
    },
    {
      question: "¿Qué evento marcó el inicio de la Guerra de la Triple Alianza?",
      answers: ["La invasión paraguaya de Corrientes", "La invasión paraguaya de Mato Grosso", "La invasión brasileña de Uruguay", "La Batalla de Riachuelo"],
      correct: 1,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.EXPERTO
    },
    {
      question: "¿Quién fue el líder de la Revolución Mexicana que propuso el Plan de Guadalupe?",
      answers: ["Francisco I. Madero", "Venustiano Carranza", "Emiliano Zapata", "Pancho Villa"],
      correct: 1,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.EXPERTO
    },
    {
      question: "¿Qué evento marcó el inicio de la Guerra del Pacífico entre Chile, Perú y Bolivia?",
      answers: ["El impuesto a las salitreras", "La ocupación boliviana de Antofagasta", "La ocupación chilena de Antofagasta", "La Batalla de Iquique"],
      correct: 0,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.EXPERTO
    },
    {
      question: "¿Quién fue el líder de la Revolución Rusa que dirigió la Oposición Obrera?",
      answers: ["Alexandra Kollontai", "Joseph Stalin", "León Trotsky", "Nikolái Bujarin"],
      correct: 0,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.EXPERTO
    },
    {
      question: "¿Qué evento marcó el inicio de la Guerra de la Independencia de México?",
      answers: ["El Grito de Dolores", "La Conspiración de Querétaro", "La captura de Hidalgo", "La Batalla del Monte de las Cruces"],
      correct: 0,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.EXPERTO
    },
    {
      question: "¿Quién fue el líder de la Revolución Cubana que dirigió la columna invasora hacia Oriente?",
      answers: ["Fidel Castro", "Raúl Castro", "Camilo Cienfuegos", "Che Guevara"],
      correct: 1,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.EXPERTO
    },
    {
      question: "¿Qué evento marcó el inicio de la Guerra de la Independencia de Estados Unidos?",
      answers: ["La Masacre de Boston", "El Motín del Té", "La Batalla de Lexington y Concord", "El Segundo Congreso Continental"],
      correct: 2,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.EXPERTO
    },
    {
      question: "¿Quién fue el líder de la Revolución Bolchevique que dirigió la Oposición Unificada?",
      answers: ["Vladimir Lenin", "Joseph Stalin", "León Trotsky", "Grigori Zinóviev"],
      correct: 2,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.EXPERTO
    },
    {
      question: "¿Qué evento marcó el inicio de la Guerra Civil Española?",
      answers: ["El asesinato de Calvo Sotelo", "El golpe de Estado del 18 de julio", "El alzamiento en Marruecos", "La proclamación de la Segunda República"],
      correct: 2,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.EXPERTO
    },
    {
      question: "¿Quién fue el líder de la Revolución China que estableció el Movimiento de Autofortalecimiento?",
      answers: ["Li Hongzhang", "Sun Yat-sen", "Yuan Shikai", "Cixi"],
      correct: 0,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.EXPERTO
    },
    {
      question: "¿Qué evento marcó el inicio de la Guerra de Secesión estadounidense?",
      answers: ["La elección de Abraham Lincoln", "La secesión de Carolina del Sur", "El ataque a Fort Sumter", "La Batalla de Bull Run"],
      correct: 2,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.EXPERTO
    },
    {
      question: "¿Quién fue el líder de la Revolución Industrial que inventó la máquina de hilar 'spinning mule'?",
      answers: ["James Watt", "Thomas Newcomen", "Richard Arkwright", "Samuel Crompton"],
      correct: 3,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.EXPERTO
    },
    {
      question: "¿Qué evento marcó el inicio de la Guerra de los Treinta Años?",
      answers: ["La Defenestración de Praga", "La Paz de Augsburgo", "La Batalla de la Montaña Blanca", "La Batalla de Lützen"],
      correct: 0,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.EXPERTO
    },
    {
      question: "¿Quién fue el líder de la Revolución Americana que redactó las Cartas Federalistas?",
      answers: ["Thomas Jefferson", "Alexander Hamilton", "George Washington", "John Adams"],
      correct: 1,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.EXPERTO
    },
    {
      question: "¿Qué evento marcó el inicio de la Guerra de los Cien Años?",
      answers: ["La muerte de Carlos IV de Francia", "La confiscación de Guyena", "La coronación de Eduardo III", "La Batalla de Crécy"],
      correct: 0,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.EXPERTO
    },
    {
      question: "¿Quién fue el líder de la Revolución Inglesa que restauró la monarquía?",
      answers: ["Oliver Cromwell", "Carlos I", "Carlos II", "Jacobo II"],
      correct: 2,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.EXPERTO
    },
    {
      question: "¿Qué evento marcó el inicio de la Guerra de Sucesión Austriaca?",
      answers: ["La muerte de Carlos VI", "La Pragmática Sanción", "La invasión de Silesia", "La Batalla de Mollwitz"],
      correct: 2,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.EXPERTO
    },
    {
      question: "¿Quién fue el líder de la Revolución Haitiana que estableció el Reino de Haití?",
      answers: ["Toussaint Louverture", "Jean-Jacques Dessalines", "Henri Christophe", "Alexandre Pétion"],
      correct: 2,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.EXPERTO
    },
    {
      question: "¿Qué evento marcó el inicio de la Guerra de la Independencia de Brasil?",
      answers: ["El regreso de la familia real a Portugal", "El Día del Fico", "El Grito de Ipiranga", "La coronación de Pedro I"],
      correct: 0,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.EXPERTO
    },
    {
      question: "¿Quién fue el líder de la Revolución Francesa que estableció el Imperio Francés?",
      answers: ["Maximilien Robespierre", "Georges Danton", "Paul Barras", "Napoleón Bonaparte"],
      correct: 3,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.EXPERTO
    },
    {
      question: "¿Qué evento marcó el inicio de la Guerra de la Triple Alianza?",
      answers: ["La invasión paraguaya de Corrientes", "La invasión paraguaya de Mato Grosso", "La invasión brasileña de Uruguay", "La Batalla de Riachuelo"],
      correct: 1,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.EXPERTO
    },
    {
      question: "¿Quién fue el líder de la Revolución Mexicana que propuso el Plan de Ayala?",
      answers: ["Francisco I. Madero", "Venustiano Carranza", "Emiliano Zapata", "Pancho Villa"],
      correct: 2,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.EXPERTO
    },
    {
      question: "¿Qué evento marcó el inicio de la Guerra del Pacífico entre Chile, Perú y Bolivia?",
      answers: ["El impuesto a las salitreras", "La ocupación boliviana de Antofagasta", "La ocupación chilena de Antofagasta", "La Batalla de Iquique"],
      correct: 0,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.EXPERTO
    },
    {
      question: "¿Quién fue el líder de la Revolución Rusa que dirigió la Oposición de Derecha?",
      answers: ["Vladimir Lenin", "Joseph Stalin", "León Trotsky", "Nikolái Bujarin"],
      correct: 3,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.EXPERTO
    },
    {
      question: "¿Qué evento marcó el inicio de la Guerra de la Independencia de México?",
      answers: ["El Grito de Dolores", "La Conspiración de Querétaro", "La captura de Hidalgo", "La Batalla del Monte de las Cruces"],
      correct: 0,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.EXPERTO
    },
    {
      question: "¿Quién fue el líder de la Revolución Cubana que dirigió la columna invasora hacia Las Villas?",
      answers: ["Fidel Castro", "Raúl Castro", "Camilo Cienfuegos", "Che Guevara"],
      correct: 3,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.EXPERTO
    },
    {
      question: "¿Qué evento marcó el inicio de la Guerra de la Independencia de Estados Unidos?",
      answers: ["La Masacre de Boston", "El Motín del Té", "La Batalla de Lexington y Concord", "El Segundo Congreso Continental"],
      correct: 2,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.EXPERTO
    },
    
    // NIVEL MAESTRO (30 preguntas)
    {
      question: "¿Qué tratado estableció el principio de 'uti possidetis juris' en América Latina?",
      answers: ["Tratado de Tordesillas", "Tratado de Madrid", "Tratado de París", "Tratado de Ayacucho"],
      correct: 1,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.MAESTRO
    },
    {
      question: "¿Quién fue el líder de la Revolución Mexicana que propuso el Plan de Hermosillo?",
      answers: ["Álvaro Obregón", "Plutarco Elías Calles", "Adolfo de la Huerta", "Venustiano Carranza"],
      correct: 2,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.MAESTRO
    },
    {
      question: "¿Qué evento histórico se conoce como la 'Noche de los Cristales Rotos'?",
      answers: ["Kristallnacht en la Alemania nazi", "La masacre de San Bartolomé en Francia", "El asesinato de los bolcheviques en Rusia", "La matanza de los mamelucos en Egipto"],
      correct: 0,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.MAESTRO
    },
    {
      question: "¿Quién fue el último emperador del Imperio Latino de Constantinopla?",
      answers: ["Balduino I", "Enrique de Flandes", "Balduino II", "Juan de Brienne"],
      correct: 2,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.MAESTRO
    },
    {
      question: "¿Qué batalla marcó el fin del Imperio Aqueménida?",
      answers: ["Batalla de Gaugamela", "Batalla de Issos", "Batalla de Granico", "Batalla de Persépolis"],
      correct: 0,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.MAESTRO
    },
    {
      question: "¿Quién fue el primer ministro británico durante la Crisis de Suez?",
      answers: ["Winston Churchill", "Anthony Eden", "Harold Macmillan", "Alec Douglas-Home"],
      correct: 1,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.MAESTRO
    },
    {
      question: "¿Qué evento desencadenó la Guerra de Sucesión Polaca?",
      answers: ["La muerte de Augusto II", "La elección de Estanislao Leszczynski", "La intervención rusa", "La invasión prusiana"],
      correct: 0,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.MAESTRO
    },
    {
      question: "¿Quién fue el líder de la Revolución Cultural China que dirigió la Banda de los Cuatro?",
      answers: ["Zhou Enlai", "Lin Biao", "Jiang Qing", "Deng Xiaoping"],
      correct: 2,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.MAESTRO
    },
    {
      question: "¿Qué evento marcó el inicio de la Guerra del Pacífico en la Segunda Guerra Mundial?",
      answers: ["La invasión japonesa de Manchuria", "El ataque a Pearl Harbor", "La caída de Singapur", "La Batalla de Midway"],
      correct: 1,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.MAESTRO
    },
    {
      question: "¿Quién fue el líder de la Revolución Mexicana que propuso el Plan de San Luis?",
      answers: ["Porfirio Díaz", "Francisco I. Madero", "Venustiano Carranza", "Emiliano Zapata"],
      correct: 1,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.MAESTRO
    },
    {
      question: "¿Qué evento marcó el inicio de la Primavera de Praga?",
      answers: ["La elección de Alexander Dubček", "La invasión soviética", "La caída del Muro de Berlín", "La Revolución de Terciopelo"],
      correct: 0,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.MAESTRO
    },
    {
      question: "¿Quién fue el líder de la Revolución Cubana que dirigió la columna invasora hacia Las Villas?",
      answers: ["Che Guevara", "Fidel Castro", "Raúl Castro", "Camilo Cienfuegos"],
      correct: 0,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.MAESTRO
    },
    {
      question: "¿Qué evento marcó el inicio de la Guerra de Independencia de Grecia?",
      answers: ["La Masacre de Quíos", "La Batalla de Navarino", "La fundación de la Filikí Etería", "El ahorcamiento del Patriarca Gregorio V"],
      correct: 2,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.MAESTRO
    },
    {
      question: "¿Quién fue el líder de la Revolución Haitiana que estableció el Estado de Haití?",
      answers: ["Toussaint Louverture", "Jean-Jacques Dessalines", "Henri Christophe", "Alexandre Pétion"],
      correct: 1,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.MAESTRO
    },
    {
      question: "¿Qué evento marcó el inicio del Directorio durante la Revolución Francesa?",
      answers: ["La ejecución de Luis XVI", "La caída de los girondinos", "La ejecución de Robespierre", "La Constitución del Año III"],
      correct: 3,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.MAESTRO
    },
    {
      question: "¿Quién fue el líder de la Revolución Bolchevique que dirigió la Cheka?",
      answers: ["Félix Dzerzhinski", "Vladimir Lenin", "Joseph Stalin", "Grigori Zinóviev"],
      correct: 0,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.MAESTRO
    },
    {
      question: "¿Qué evento marcó el inicio de la Guerra Civil Rusa?",
      answers: ["La Revolución de Febrero", "La Revolución de Octubre", "La formación del Ejército Blanco", "La intervención extranjera"],
      correct: 2,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.MAESTRO
    },
    {
      question: "¿Quién fue el líder de la Revolución China que dirigió la Expedición del Norte?",
      answers: ["Sun Yat-sen", "Chiang Kai-shek", "Mao Zedong", "Zhou Enlai"],
      correct: 1,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.MAESTRO
    },
    {
      question: "¿Qué evento marcó el inicio de la Guerra Civil Americana?",
      answers: ["La elección de Abraham Lincoln", "La secesión de Carolina del Sur", "El ataque a Fort Sumter", "La Batalla de Bull Run"],
      correct: 2,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.MAESTRO
    },
    {
      question: "¿Quién fue el líder de la Revolución Industrial que inventó la máquina de hilar 'water frame'?",
      answers: ["James Watt", "Thomas Newcomen", "Richard Arkwright", "Samuel Crompton"],
      correct: 2,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.MAESTRO
    },
    {
      question: "¿Qué evento marcó el inicio de la Guerra de Sucesión Española?",
      answers: ["La muerte de Carlos II", "El testamento de Carlos II", "La coronación de Felipe V", "La formación de la Gran Alianza"],
      correct: 0,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.MAESTRO
    },
    {
      question: "¿Quién fue el líder de la Revolución Americana que negoció la Compra de Luisiana?",
      answers: ["Thomas Jefferson", "Benjamin Franklin", "George Washington", "John Adams"],
      correct: 0,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.MAESTRO
    },
    {
      question: "¿Qué evento marcó el inicio de la Guerra de los Cien Años?",
      answers: ["La muerte de Carlos IV de Francia", "La confiscación de Guyena", "La coronación de Eduardo III", "La Batalla de Crécy"],
      correct: 0,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.MAESTRO
    },
    {
      question: "¿Quién fue el líder de la Revolución Inglesa que disolvió el Parlamento Largo?",
      answers: ["Oliver Cromwell", "Carlos I", "Carlos II", "Jacobo II"],
      correct: 0,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.MAESTRO
    },
    {
      question: "¿Qué evento marcó el inicio de la Guerra de Sucesión Austriaca?",
      answers: ["La muerte de Carlos VI", "La Pragmática Sanción", "La invasión de Silesia", "La Batalla de Mollwitz"],
      correct: 2,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.MAESTRO
    },
    {
      question: "¿Quién fue el líder de la Revolución Haitiana que estableció la República de Haití en el sur?",
      answers: ["Toussaint Louverture", "Jean-Jacques Dessalines", "Henri Christophe", "Alexandre Pétion"],
      correct: 3,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.MAESTRO
    },
    {
      question: "¿Qué evento marcó el inicio de la Guerra de la Independencia de Brasil?",
      answers: ["El regreso de la familia real a Portugal", "El Día del Fico", "El Grito de Ipiranga", "La coronación de Pedro I"],
      correct: 0,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.MAESTRO
    },
    {
      question: "¿Quién fue el líder de la Revolución Francesa que estableció el Comité de Salvación Pública?",
      answers: ["Maximilien Robespierre", "Georges Danton", "Jean-Paul Marat", "Louis Antoine de Saint-Just"],
      correct: 0,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.MAESTRO
    },
    {
      question: "¿Qué evento marcó el inicio de la Guerra de la Triple Alianza?",
      answers: ["La invasión paraguaya de Corrientes", "La invasión paraguaya de Mato Grosso", "La invasión brasileña de Uruguay", "La Batalla de Riachuelo"],
      correct: 1,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.MAESTRO
    },
    
    // NIVEL IMPOSIBLE (30 preguntas)
    {
      question: "¿Qué tratado estableció el principio de 'res nullius' en la colonización de África?",
      answers: ["Tratado de Berlín", "Tratado de Bruselas", "Tratado de Lisboa", "Tratado de París"],
      correct: 0,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.IMPOSIBLE
    },
    {
      question: "¿Quién fue el líder de la Revolución Mexicana que propuso el Plan de Veracruz?",
      answers: ["Álvaro Obregón", "Plutarco Elías Calles", "Adolfo de la Huerta", "Venustiano Carranza"],
      correct: 3,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.IMPOSIBLE
    },
    {
      question: "¿Qué evento histórico se conoce como la 'Noche de los Bastones Largos'?",
      answers: ["La intervención policial en la Universidad de Buenos Aires en 1966", "La masacre de estudiantes en México en 1968", "La represión estudiantil en Chile en 1973", "La matanza de Tlatelolco en México en 1968"],
      correct: 0,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.IMPOSIBLE
    },
    {
      question: "¿Quién fue el último emperador del Imperio de Trebisonda?",
      answers: ["Alejo IV", "Juan IV", "David", "Manuel III"],
      correct: 2,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.IMPOSIBLE
    },
    {
      question: "¿Qué batalla marcó el fin del Imperio Khmer?",
      answers: ["Batalla de Angkor", "Batalla de Ayutthaya", "Batalla de Lovek", "Batalla de Tonle Sap"],
      correct: 1,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.IMPOSIBLE
    },
    {
      question: "¿Quién fue el primer ministro británico durante la Crisis de los Misiles de Cuba?",
      answers: ["Winston Churchill", "Anthony Eden", "Harold Macmillan", "Alec Douglas-Home"],
      correct: 2,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.IMPOSIBLE
    },
    {
      question: "¿Qué evento desencadenó la Guerra de Sucesión de Mantua?",
      answers: ["La muerte de Vicente II Gonzaga", "La intervención francesa", "La intervención imperial", "La invasión española"],
      correct: 0,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.IMPOSIBLE
    },
    {
      question: "¿Quién fue el líder de la Revolución Cultural China que dirigió el Grupo de los Cinco?",
      answers: ["Zhou Enlai", "Lin Biao", "Chen Boda", "Deng Xiaoping"],
      correct: 2,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.IMPOSIBLE
    },
    {
      question: "¿Qué evento marcó el inicio de la Guerra del Pacífico en la Segunda Guerra Mundial?",
      answers: ["La invasión japonesa de Manchuria", "El ataque a Pearl Harbor", "La caída de Singapur", "La Batalla de Midway"],
      correct: 1,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.IMPOSIBLE
    },
    {
      question: "¿Quién fue el líder de la Revolución Mexicana que propuso el Plan de Tuxtepec?",
      answers: ["Porfirio Díaz", "Francisco I. Madero", "Venustiano Carranza", "Emiliano Zapata"],
      correct: 0,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.IMPOSIBLE
    },
    {
      question: "¿Qué evento marcó el inicio de la Primavera de los Pueblos?",
      answers: ["La Revolución Francesa de 1848", "La Revolución Húngara de 1848", "La Revolución Alemana de 1848", "La Revolución Siciliana de 1848"],
      correct: 3,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.IMPOSIBLE
    },
    {
      question: "¿Quién fue el líder de la Revolución Cubana que dirigió la columna invasora hacia Pinar del Río?",
      answers: ["Che Guevara", "Fidel Castro", "Raúl Castro", "Camilo Cienfuegos"],
      correct: 3,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.IMPOSIBLE
    },
    {
      question: "¿Qué evento marcó el inicio de la Guerra de Independencia de Grecia?",
      answers: ["La Masacre de Quíos", "La Batalla de Navarino", "La fundación de la Filikí Etería", "El ahorcamiento del Patriarca Gregorio V"],
      correct: 2,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.IMPOSIBLE
    },
    {
      question: "¿Quién fue el líder de la Revolución Haitiana que estableció el Estado de Haití?",
      answers: ["Toussaint Louverture", "Jean-Jacques Dessalines", "Henri Christophe", "Alexandre Pétion"],
      correct: 1,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.IMPOSIBLE
    },
    {
      question: "¿Qué evento marcó el inicio del Directorio durante la Revolución Francesa?",
      answers: ["La ejecución de Luis XVI", "La caída de los girondinos", "La ejecución de Robespierre", "La Constitución del Año III"],
      correct: 3,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.IMPOSIBLE
    },
    {
      question: "¿Quién fue el líder de la Revolución Bolchevique que dirigió la Cheka?",
      answers: ["Félix Dzerzhinski", "Vladimir Lenin", "Joseph Stalin", "Grigori Zinóviev"],
      correct: 0,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.IMPOSIBLE
    },
    {
      question: "¿Qué evento marcó el inicio de la Guerra Civil Rusa?",
      answers: ["La Revolución de Febrero", "La Revolución de Octubre", "La formación del Ejército Blanco", "La intervención extranjera"],
      correct: 2,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.IMPOSIBLE
    },
    {
      question: "¿Quién fue el líder de la Revolución China que dirigió la Expedición del Norte?",
      answers: ["Sun Yat-sen", "Chiang Kai-shek", "Mao Zedong", "Zhou Enlai"],
      correct: 1,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.IMPOSIBLE
    },
    {
      question: "¿Qué evento marcó el inicio de la Guerra Civil Americana?",
      answers: ["La elección de Abraham Lincoln", "La secesión de Carolina del Sur", "El ataque a Fort Sumter", "La Batalla de Bull Run"],
      correct: 2,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.IMPOSIBLE
    },
    {
      question: "¿Quién fue el líder de la Revolución Industrial que inventó la máquina de hilar 'water frame'?",
      answers: ["James Watt", "Thomas Newcomen", "Richard Arkwright", "Samuel Crompton"],
      correct: 2,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.IMPOSIBLE
    },
    {
      question: "¿Qué evento marcó el inicio de la Guerra de Sucesión Española?",
      answers: ["La muerte de Carlos II", "El testamento de Carlos II", "La coronación de Felipe V", "La formación de la Gran Alianza"],
      correct: 0,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.IMPOSIBLE
    },
    {
      question: "¿Quién fue el líder de la Revolución Americana que negoció la Compra de Luisiana?",
      answers: ["Thomas Jefferson", "Benjamin Franklin", "George Washington", "John Adams"],
      correct: 0,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.IMPOSIBLE
    },
    {
      question: "¿Qué evento marcó el inicio de la Guerra de los Cien Años?",
      answers: ["La muerte de Carlos IV de Francia", "La confiscación de Guyena", "La coronación de Eduardo III", "La Batalla de Crécy"],
      correct: 0,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.IMPOSIBLE
    },
    {
      question: "¿Quién fue el líder de la Revolución Inglesa que disolvió el Parlamento Largo?",
      answers: ["Oliver Cromwell", "Carlos I", "Carlos II", "Jacobo II"],
      correct: 0,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.IMPOSIBLE
    },
    {
      question: "¿Qué evento marcó el inicio de la Guerra de Sucesión Austriaca?",
      answers: ["La muerte de Carlos VI", "La Pragmática Sanción", "La invasión de Silesia", "La Batalla de Mollwitz"],
      correct: 2,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.IMPOSIBLE
    },
    {
      question: "¿Quién fue el líder de la Revolución Haitiana que estableció la República de Haití en el sur?",
      answers: ["Toussaint Louverture", "Jean-Jacques Dessalines", "Henri Christophe", "Alexandre Pétion"],
      correct: 3,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.IMPOSIBLE
    },
    {
      question: "¿Qué evento marcó el inicio de la Guerra de la Independencia de Brasil?",
      answers: ["El regreso de la familia real a Portugal", "El Día del Fico", "El Grito de Ipiranga", "La coronación de Pedro I"],
      correct: 0,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.IMPOSIBLE
    },
    {
      question: "¿Quién fue el líder de la Revolución Francesa que estableció el Comité de Salvación Pública?",
      answers: ["Maximilien Robespierre", "Georges Danton", "Jean-Paul Marat", "Louis Antoine de Saint-Just"],
      correct: 0,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.IMPOSIBLE
    },
    {
      question: "¿Qué evento marcó el inicio de la Guerra de la Triple Alianza?",
      answers: ["La invasión paraguaya de Corrientes", "La invasión paraguaya de Mato Grosso", "La invasión brasileña de Uruguay", "La Batalla de Riachuelo"],
      correct: 1,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.IMPOSIBLE
    },
    {
      question: "¿Quién fue el líder de la Revolución Mexicana que propuso el Plan de Guadalupe?",
      answers: ["Francisco I. Madero", "Venustiano Carranza", "Emiliano Zapata", "Pancho Villa"],
      correct: 1,
      type: typeQuestions.HISTORY,
      level: LEVELS.IMPOSIBLE
    }
  ];